\section{Famille  \index[noms]{, Edward\_I (Longshanks)} /  \index[noms]{, Eleanor of\_Castile}}

\begin{center}
\includedot[width=160mm,keepaspectratio=true]{windsor.spencer.genealogy/graphs/I1261_I1262}
\end{center}

\subsection{Epoux}
\par
\textbf{Edward\_I (Longshanks)  \index[noms]{, Edward\_I (Longshanks)}} naquit le \textit{vendredi 17 juin 1239}, \`{a} Westminster (Palace)\index[lieux]{London!Palace!Westminster}.
Il est le 6$^{\`{e}me}$ enfant de Henry\_III  \index[noms]{, Henry\_III} \textit{[01 oct. 1207 - 16 nov. 1272]} et de Eleanor of\_Provence  \index[noms]{, Eleanor of\_Provence} \textit{[ - 24 juin 1291]}.
Il a 5 fr\`{e}res et 3 soeurs : William  \index[noms]{, William} \textit{[ \footnote{.} -  \footnote{.}]}, Edmund Crouchback of\_Leicester  \index[noms]{, Edmund Crouchback of\_Leicester} \textit{[16 janv. 1245 \footnote{.} - 05 juin 1296 \footnote{.}]}, Henry  \index[noms]{, Henry} \textit{[ \footnote{.} -  \footnote{.}]}, Margaret  \index[noms]{, Margaret} \textit{[29 sept. 1240 \footnote{.} - 26 f\'{e}vr. 1275 \footnote{.}]}, John  \index[noms]{, John} \textit{[ \footnote{.} -  \footnote{.}]}, Beatrice  \index[noms]{, Beatrice} \textit{[25 juin 1242 \footnote{.} - 24 mars 1275 \footnote{.}]}, Katherine  \index[noms]{, Katherine} \textit{[25 nov. 1253 \footnote{.} - 03 mai 1257 \footnote{.}]} et Richard  \index[noms]{, Richard} \textit{[ \footnote{.} -  \footnote{.}]}.
Son p\`{e}re, Henry\_III  \index[noms]{, Henry\_III} \textit{[01 oct. 1207]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{mercredi 16 novembre 1272}, \`{a} Westminster (Palace)\index[lieux]{London!Palace!Westminster}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 33 ans.
Son \'{e}pouse, Eleanor of\_Castile  \index[noms]{, Eleanor of\_Castile} \textit{[]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{vendredi 24 novembre 1290}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 51 ans.
Sa m\`{e}re, Eleanor of\_Provence  \index[noms]{, Eleanor of\_Provence} \textit{[]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{dimanche 24 juin 1291}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 52 ans.
Il est d\'{e}c\'{e}d\'{e} le \textit{vendredi 07 juillet 1307}, \`{a} l'\^{a}ge de 68 ans.
Il a \'{e}t\'{e} inhum\'{e} le ..., \`{a} Westminster (Abbey)\index[lieux]{London!Abbey!Westminster}.
\subsection{Epouse}
\par
\textbf{Eleanor of\_Castile  \index[noms]{, Eleanor of\_Castile}} naquit le ..., \`{a} \index[lieux]{}.
Elle est le seul enfant de Ferdinand\_III  \index[noms]{, Ferdinand\_III} \textit{[1199 - 1252]} et de ... \textit{[...]}.
Elle n'a donc aucun fr\`{e}re ni aucune soeur.
Son p\`{e}re, Ferdinand\_III  \index[noms]{, Ferdinand\_III} \textit{[1199]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1252}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 0 ans.
Elle est d\'{e}c\'{e}d\'{e}e le \textit{vendredi 24 novembre 1290}, \`{a} l'\^{a}ge de 0 ans.
Elle a \'{e}t\'{e} inhum\'{e}e le ..., \`{a} Westminster (Abbey)\index[lieux]{London!Abbey!Westminster}.
\subsection{Union}
\par
\InputIfFileExists{windsor.spencer.genealogy/timelines/I1261_I1262.tex}{}{}
\par
Edward\_I (Longshanks)  \index[noms]{, Edward\_I (Longshanks)}\textit{[17 juin 1239]}, \^{a}g\'{e} de 0 ans, \'{e}pousa Eleanor of\_Castile  \index[noms]{, Eleanor of\_Castile}\textit{[]}, \^{a}g\'{e}e de 0 ans.
Ils eurent 15 enfants : Beatrice  \index[noms]{, Beatrice} \textit{[ \footnote{.}]}, Joan  \index[noms]{, Joan} \textit{[1265 \footnote{.} - 1265 \footnote{.}]}, John  \index[noms]{, John} \textit{[10 juil. 1266 \footnote{.} - 03 ao\^{u}t 1271 \footnote{.}]}, Henry  \index[noms]{, Henry} \textit{[13 juil. 1267 \footnote{.} - 14 oct. 1274 \footnote{.}]}, Julian (Katherine)  \index[noms]{, Julian (Katherine)} \textit{[1271 \footnote{.} - 1271 \footnote{.}]}, Joan of\_Acre  \index[noms]{, Joan of\_Acre} \textit{[1272 \footnote{.} - 23 avr. 1307 \footnote{.}]}, Alfonso  \index[noms]{, Alfonso} \textit{[24 nov. 1273 \footnote{.} - 19 ao\^{u}t 1284 \footnote{.}]}, Berengaria  \index[noms]{, Berengaria} \textit{[1276 \footnote{.} -  \footnote{.}]}, Alice  \index[noms]{, Alice} \textit{[12 mars 1279 \footnote{.} - 1291 \footnote{.}]}, Edward\_II  \index[noms]{, Edward\_II} \textit{[25 avr. 1284 \footnote{.} - 21 sept. 1327 \footnote{.}]}, Elizabeth  \index[noms]{, Elizabeth} \textit{[ \footnote{.} - 05 mai 1316 \footnote{.}]}, Eleanor  \index[noms]{, Eleanor} \textit{[17 juin 1264 \footnote{.} - 12 oct. 1297 \footnote{.}]}, Margaret  \index[noms]{, Margaret} \textit{[11 sept. 1275 \footnote{.} - 1318 \footnote{.}]}, Mary  \index[noms]{, Mary} \textit{[11 mars 1278 \footnote{.} -  \footnote{.}]} et Blanche  \index[noms]{, Blanche} \textit{[1290 \footnote{.} - 1290 \footnote{.}]}.
\clearpage
